%\subsection{Architektur des Mediators}
%\label{sec:architekturMediator}
Die dritte Komponente des verteilten Systems, der Mediator, soll
unterschiedliche Datenquellen so kapseln, dass eine weitere Datenquelle ohne
große Änderungen des Quellcodes angeschlossen werden kann. Das Kernelement ist
das Interface \code{Wrapper}. Dieses stellt die gleichnamige Komponente im
Mediator-Wrapper-Architekturmuster dar \sectionReference{sec:mediatorWrapper}.

Die Wrapper der Datenquellen implementieren das Interface und
die geforderten Prozeduren. Die interne Implementierung der dieses Interface
implementierenden \FUNKUNITp unterscheidet sich stark je nach
Metadaten-Extraktor, da jeder Extraktor seine eigene proprietäre \ac{API}
mitbringt.

Auch beim Mediator ist wieder die Schichtenarchitektur zu finden. So
kommuniziert die oberste Schicht mit den anderen Komponenten, während die zweite
Schicht, repräsentiert durch die \FUNKUNIT \code{MediatorService}, die
Geschäftslogik enthält. Dort wird eine Liste mit allen Wrappern  
durchlaufen und die vom Interface geforderten Methoden werden aufgerufen. 
% Sie
% enthält eine Liste mit allen Wrappern.
% Somit können von allen in der Liste enthaltenen Elementen die vom Interface vorgeschriebenen
% Prozeduren aufgerufen werden. 
Die Logik zur Abfrage der Metadaten ist somit für
alle Wrapper identisch.

Wenn eine neue Datenquelle an den Mediator angeschlossen werden soll,
muss demzufolge nur ein neuer Wrapper das Interface
\code{Wrapper} implementieren. Dieser Wrapper enthält den Code
für den Zugriff auf die entsprechende \ac{API}. Durch Verwendung des Interface
müssen keine weiteren Änderungen am Mediator vorgenommen werden. Einzig die
Registrierung des neuen Wrappers am Mediator ist noch erforderlich. Somit bietet der
Mediator eine Lösung für den \useCaseReference{1}{25}. Die Anwendungsfälle
\useCaseReference{0}{23} und \useCaseReference{0}{24} werden ebenfalls vom Mediator
bearbeitet, denn sie beziehen sich auf dessen Konfiguration.   